［求屌］下個星期二飛北歐 但銀行出左啲問題

我知我好遲架啦
求巴打唔好屌得咁勁
話說下星期二就飛北歐 exchange
但前日考完final先有時間搞下exchange 啲野
岩岩上網search完北歐可以銀聯atm提款嘅機係零
而家驚到瀨尿
因為我得張恆生atm卡係銀聯
同一張master 學生卡
我上網seatch過最好方法係去citi bank 申請張plus 卡
但得返幾日應該趕唔切
係咪得返帶哂成十皮cash過去呢個方法？
有冇巴打可以出招救下我

北歐邊個國家？其實帶10萬唔係好多，最煩係長途機訓得唔安心

我當年搭KLM定唔記得finnair 都有帶住差唔多既cash, 你過security個陣放d係身放d係hand carry, 一過完入toilet袋番晒係身 (分散放) 就ok

其他再深入D 既TG問我 eg. Language

@BuyJay

信你一成。 點解你講野咁唔負責任？ 你知唔知去EU 最多可以帶幾多cash? 如果海關沒收哂佢個10萬蚊 你係咪好安樂？

連登仔...唉

10萬咋

去到北歐開個bank acct咪得
你有student visa又有student id一定開到
有啲學校仲會幫你開埋
到時叫屋企人/自己 e-banking tt去個邊acct
大學生咪撚咁on9小小野都唔識search下

買張機票去德國stay幾日
十萬蚊變一萬歐啦

規例我都唔清楚 只係分享番自己當年做過一樣既事
同埋樓主擔心既係安全多過犯法
Btw我都想知下可以帶幾多 請問有冇相關source

買曬本票或都旅行支票啦，easy

入曬啲錢入7萬落tap and go
帶3萬現金
反正北歐用卡咁方便
利申 9up

北歐基本上用信用卡攪得掂，每個月你用PPS找卡數。唔知你北歐邊度，若果係芬蘭，赫爾辛基機場有銀聯atm

歐盟比帶一萬euro等值cash
十萬啱啱好唔洗declare

香港開匯票

你去到開個account叫屋企人用TT咪得
唔好帶咁多現金係身，過關俾人搜到好麻煩

入定落credit 當eps 咁碌囉，北歐幾乎去邊都用卡咁滯

全部買Bitcoin 之後去北歐再賣返出去
Easy
Bitcoin 一定上2 萬USD 架
有訊心快D 買

香港嘅信用卡係 verified by signature. 歐洲普遍用 debit card, verified by PIN.

晌果度用港卡有冇問題？

我8月去左芬蘭瑞典用visa 都無問題🤔 但其他北歐地方就唔清楚

開張旅行支票咪得，去到當地開個戶口，最簡單

Sorry巴打 就係search左唔多明
因為我上網睇過有啲人話銀行見你stay得半年係唔會俾你開 最少都要stay一年
如果開左係咪去香港銀行做普通手續匯款就ok?

我張卡得一萬蚊limit
如果一次過入多過一萬蚊咁陰嘅錢入去得唔得？
同埋我見巴打佢地話通常都碌卡
即係我地學生信用卡過到去可以照用？
第一次出國sorry

Visa 世界通行
Debit card 係local 興申請黎自用 同system無關

I tried to buy train tickets at Amsterdam at machine using hk credit card. It didn't work. Kept asking for PIN

但你連信用卡可以入錢落去碌多過limit都唔知，就唔止第一次出國乜都唔識咁簡單

我都係要去counter 買先得

Amsterdam airport station has no manned ticket office